Un quartier est parfois appelé une cuisse ou , dans le Périgord , une " perne " .
Le satsumas sont dénommés mikan au Japon .
Il est originaire d' Asie du Sud-Est ( Chine et Viêt Nam ) .
Il est cultivé en Espagne , en Algérie , Tunisie au Maroc et aux États-Unis .
